打劫開槍殺人 判囚終身17次 坐監21年重出江湖 極度重犯劫珠寶落網

2018年05月30日

打劫開槍殺人 判囚終身17次
坐監21年重出江湖 極度重犯劫珠寶落網

■涉劫去500萬元鑽飾的賊王何東成昨被黑布蒙頭、腰纏鎖鏈，由大批探員押返尖沙嘴現場重組案情。周鴻熙攝

【本報訊】警方偵破上周三尖沙嘴海港城太子珠寶鐘錶行巨劫案，拘捕涉案賊人及其胞弟，並起回全部贓物，同時揭發案發當晚27秒內掠走500萬元珠寶鑽飾的蒙面劫匪，原來是八十年代被喻為「香港開埠以來最危險的械劫集團首腦」何東成。

他當年因打劫、開槍殺人等罪被判17次終身監禁，但坐監21年後獲減刑，於4年前提早出獄，但賊性難改，上周與同黨重操故業，惟犯案後行蹤迅速被警方憑「天眼」鎖定，警方正追緝另一在逃同黨。

記者：周鴻熙 詹家志 黃麗英

被警方視為極度重犯的何東成（60歲），於1986至1991年間犯案19次，掠去港九新界18間珠寶金行共1.2億元財物，逃走時更槍殺錶行少東及開槍射癱貨櫃車司機，他落網後於1993年被判17次終身監禁。

其後因修訂法例，獲法官定其刑期及委員會覆核個案後於2014年出獄。其胞弟則55歲，在白加士街一幢大廈任職看更，他涉嫌串謀行劫被捕，昨獲准保釋候查。何被落案控告一項行劫罪，今解九龍城裁判法院審訊。

對於警方破案及起回失物，太子珠寶鐘錶主席鄧鉅明表示感到開心，並讚賞警方專業及破案迅速。他說會加強店舖的防盜警鐘及門鎖，惟有待公證行提出意見再進行，而今次是店舖第3次遇劫，對上兩次分別是10多年前及20多年前。

消息稱，何東成與在逃同黨案發前曾到遇劫的海港城太子珠寶鐘錶行探路，案發後油尖警區重案組探員翻看現場及附近大廈的閉路電視錄影片段，由於相信賊人曾到過現場踩線，警方根據劫匪的身形衣着仔細查看片段，發現兩名劫匪未蒙面前曾進入附近商場一間餐廳，並認出兩匪容貌。

■警方起回的贓物包括一條值逾180萬元的鑽石頸鏈（左圖）及一顆10卡鑽石（右圖）。

起回全部失物

其後，警方根據賊人逃走路線追查，發現兩匪逃出海港城後，穿過九龍公園向佐敦逃去，但在寶靈街失去蹤影，懷疑賊人可能藏身在寶靈街附近大廈，探員拿住閉路電視拍下的兩匪截圖，日以繼夜地在寶靈街附近監視，日前終發現何東成行蹤，並見他到白加士街一大廈與正當值看更的胞弟見面。

探員其後於本周日凌晨零時將其弟拘捕，其後根據線索，前日下午2時半在窩打老道一大廈梯間拘捕何東成，並在其斜孭袋內起回全部6件珠寶失物，包括一顆價值170萬元的10卡鑽石，以及一條價值逾180萬元的鑽石頸鏈。

一劫匪仍在逃

昨下午2時許，探員押解何東成返劫案現場重組案情，他被黑布蒙頭、雙手鎖上手銬及腰纏鐵鏈，抵達天星碼頭五支旗杆位置，並用廣東話向探員稱案發當日他乘巴士到現場，其間探員持攝錄機在旁拍攝。其後他被押到海港城的珠寶行，並在店內近門口的一個飾櫃講述他當日撬開飾櫃搜掠的經過，之後再被帶到海防道九龍公園入口，逗留5分鐘後被押走。

警方油尖警區助理指揮官（刑事）陳子良警司指，警方經過調查及情報分析，先後拘捕兩名涉嫌行劫及串謀行劫的男子，並在涉行劫男子一個袋內起回所有失物，目前仍有一名涉行劫男子在逃。被捕二人無黑社會背景，現時暫無證據顯示有集團針對珠寶店連環犯案。

案發於上周三晚上7時，兩名蒙面賊闖入海港城3樓太子珠寶鐘錶行，其中一名戴紅帽匪徒以刀指嚇職員，另一戴白帽賊人用鐵筆撬開近門口飾櫃玻璃，27秒掠去6件總值500萬元的鑽飾後逃去。

下一則
下一則
六大賊王之一 五年劫1.2億財物

六大賊王之一 五年劫1.2億財物

賊王出冊受惠2004年修例

咁有經驗都咁易落網?

當個社會變成咁樣 就算幾有錢都無用

點解要放啲都市炸彈出來？？？？

而家點同以前，通街都係警察又多CAM

點解同打劫7仔果件綜援阿伯差咁遠

大佬呀 , 佢坐咗咁多年都脫晒節啦 分分鐘智能電話都未用得熟

香港政府成堆核彈高官係度
呢d炸彈仔算得上係咩呀

當年邊會一街都係CCTV
脱哂節啦 60歲仲打劫
攞長者津貼都過到世啦
仲諗住發達...

乜撚野垃圾假釋委員會，屌你老母啦！
放曬d重犯出嚟做世界
幫個犯假釋既人應該要一同承擔返再犯案既法律責任囉

賊王咁易俾人捉

認同 好彩今次條撚樣冇殺人ja

所以咪傻囉, 同個社會脫晒節, 一街CCTV, 成六十歲, 開槍都唔知會唔會甩手...

點解犯罪到咁 仲可以減刑
17次終身監禁喎 佢係入面做左咩好人好事啊 減咁多

快刀手就切損手

其實終身班友6/70歲先放返出黎都冇能力自食其力咪又係要咬老綜...留係監獄仲可以叫佢做下野，一大班養成本一定低過放出黎咬老綜...都唔知班蛋散放佢出黎做乜，個腦裝屎

對鞋

識玩 知俾唔起錢要瞓街 特登走返入倉繼續過人世

今時唔同往日啦賊王，500萬比盡都係中產咋

20年前既經驗

係 比人拉又嬴 拉唔到又嬴

脫節 以為以前咁無天眼

坐咁耐出黎 工又冇錢又冇, 其實有冇support e.g.用低租金比地方佢住

相反比佢傷害左既人要受一世

哩D先係左膠最乞人憎地方,又咩已經受到應得既教訓,又話咩囚犯有人權

佢地傷害人既時候又唔見佢地咁諗

判囚終身17次 = 坐監21年

放佢出黎d官，洗唔洗內部處分

殺人都係坐廿年

殺埋人都出得番黎

會唔會係已經發覺同現世脫撚晒節所以做單大案入返去坐好過

揾洗頭艇送佢上去再砌佢內地策劃，等中共捉佢打靶算9數la

60歲

跑唔郁啦

55歲可能仲跑得快過公安

60 就好難

你會問 點解有D痴線又放出黎 呢D犯又放出黎 連一個未CONFIRM係難民身份又放出黎 香港左膠當道嘛

諗起月黑高飛個老野
坐得太耐適應唔到
一係自殺一係入返去

咁樣都係坐得21年

真心問 其實咩叫終身監禁? 放得出黎既終身監禁?
有冇法律JJ解答

而家打劫得個5百萬

係呀 有天眼 破案好快呀..

南生圍放火破得慢喎又

覺得有責任

點止CCTV呀?你用八達通又有record,如果偷車走人,黑警又有database check 到邊架車有古惑

如果搶銀行,D錢仲可以又防盜染料又有發信器,珠寶鑽石又有serial number,除非你識人可以重新切開粒石

除左八達通,以上呢D你玩gta5就有,主線已經講哂比你知,以前真係乜都易做D

點會處分啫, 係由個長期囚禁覆檢委員會決定放唔放

短短個幾十年香港變化咁大
D經驗都用唔撚著喇😂😂

捉唔到人就話警察廢
捉到人就話賊廢

On9司法制度
判一次終身 有得減刑已經on9
而家17次 坐得果21年
百痴

呀叔成六張野就返屋企摺埋啦

21 年前無咁多 cctv

咁如果放林過雲出嚟

呢D位比D左膠做真係害死人

打劫完五百萬先發現 連樓都買唔起

重慘過住公屋拿綜援

可能發覺出番黎仲慘過坐牢

入番去過世算

算啦, 呢個世界邊有咁完美架

入到天水圍蕩失路

留多d位 捉鳩班政治犯入去

左膠個腦裝屎

多謝啲左膠，依類人根本一早應該死刑，判終身係浪費社會資源。犯得謀殺罪嘅人根本一出世個腦就有問題，係唔會有得改。

可能好似shawshank redemption咁已經被監獄同化左, 專登犯罪再入返去

判得死刑, 咁政權眼中釘都一樣有機會享受到, 當然我唔介意深天琦, 黃之峰比香港政府即時拉去打靶

其實已經住慣監 偷嘢都係想再坐番入去

呢啲人真係"勵志"故事榜樣
為左發達可以百折不撓，殺過人坐埋監，
放返出嚟，再劫過 !
。。。。。。。。。

其實唔係人贓並獲的話，佢死口唔認係咪吹佢唔漲，打劫個時蒙住面，cctv 又唔夠清

同啲廢佬衰同一樣嘢
攞以前嗰套用喺依家

馬拉松式坐監

政府都妞撚野，嘩都放傳岀黎玩寸再入過去

坐左廿年放出來，無錢無樓住無飯開，當然係揾方法入番去有得食有得住有醫生睇好過la

個司機好慘
好心幫人追賊搞到癱一世

係咪係監倉冇得睇新紮師妹

殺人放火打劫坐得17年

負負得正

但暴動案 無嚴重傷害人 都4/5年

邊度跌底
邊度起返身

渣架

本身已經諗住坐一世，點知有得早放
出到來仲點做野搵食，就去搏一鋪
搏到就fatfat, 搏唔到咪入返去仲舒服，本身都預左
落網都好，根本冇野可以輸

可憐我地牙朗運毒要坐25年

佢係咪當年殺國貨城個阿哥果位

阿賊王算有準備㗎喇
六張嘢嚟講身型算幾fit啦，唔係特登keep fit邊有咁
係on99唔知而家啲天眼咁勁啫